廣東萬人抗建焚化爐 政府受壓下取消興建案

[url

【大陸中心╱綜合外電報導】中國廣東省清遠市飛來峽鎮計劃興建垃圾焚化爐，遭當地居強烈反彈，上萬民眾7日起上街示威，民眾前天還發動罷工罷課抗議，當地警方一度施放胡椒噴霧與催淚彈鎮壓，並逮捕逾300人，情勢緊繃。當地政府不堪連日民意壓力，昨宣布取消這項興建案。

自由亞洲電台（RFA）報導，該垃圾焚化爐興建案，選址在黃竹坑水庫附近，但石梨村民認為政府未公開諮詢，且可能污染水源，本月初開始在村裡懸掛標語表達不滿，前晚數千民眾在市中心商業區示威，期間有人推翻警車，大批公安及鎮暴警員到場，施放胡椒噴霧與催淚彈驅離民眾，連日並有數百民眾被捕。

政府低頭取消

憤怒的村民前天集體罷工，包括計程車、小吃店、商店全部停擺，中學生也集體罷課，拿標語參與示威。在強大民意壓力下，市政府昨宣布取消焚化爐興建案，網友紛紛高呼：「清遠人民的勝利！」

網上有片

講示威大陸人堅好多

睇錯廣東起萬人坑

佢哋一早知和理非無用

用愛與和平感化政府

希望香港人都可以咁團結

香港人:好暴力啊

高質市民

口講取消，等風頭過左之後開始拉人
帶頭人比人拉哂之後，要起乜就起乜

香港人唔會做到
冇可能唔返工

佢地唔係唔用 係唔識用

樓上個班返"大陸"啦

愛與和平可穿透坦克車

推翻警車仲推翻埋政府決定[yipes

又有on9仔只係識踩香港人

香港人夠有光復行動同魚革啦
你當時昏迷左定未出世??

佔領旺角果陣, 有黑社會係旺角打學生, 全香港既人去旺角支援, 將D黑社會打到仆街, 你當時仲係老豆個春袋到??

唔係震壓咩
點可以讓

咁係因為今次單野只係 興建垃圾焚化廠
對於政府來講, 影響不大, 所以政府先會屈服

四川有個學生比人打死左, 跟住市民上街討回公道, 當地政府都唔屈服, 仲拉左死者家屬走
仲有兩個星期前, 廣西政府收地, D村民又係激烈反抗, 廣西出動十幾架裝甲車去鎮壓

想睇鎮壓, 可以睇 幾個星期前既 四川瀘州和廣西南寧

竟然係政府輸 渣ga廣東省公安

真．勇武